夫被中國扣押 赴京尋夫被阻 李：若有自由 沒有尊嚴與狗有何差異

灣民進黨前黨工李明哲遭大陸以「涉嫌危害國家安全」為由於上月底拘留調查後，李明哲妻子李凈瑜原訂昨日坐飛機赴大陸「救夫」，但台胞證卻遭註銷，計劃受阻。大陸方面昨日通過中間人將李明哲親筆信交給李家。國台辦事前曾表示，台灣一些別有用心的組織和人士蓄意造謠生事，企圖藉此對大陸方面惡意攻擊。

李凈瑜原定昨日中午一時搭乘中國國際航空班機赴北京尋夫，但抵達桃園機場後，卻被告知台胞證等證件已被大陸方面註銷。中央社報道，李凈瑜直呼很震驚、難過，並搭乘捷運返家。三立新聞網則稱，李凈瑜表示，此行是希望拜訪國台辦、檢察院等單位，「去北京不是去鬧事，而是去救人」，希望能了解李明哲下落及被拘押理由，確認他的身體健康。

昨晚李凈瑜發出公開信表示，她不會讓李明哲為了獲得自由而失去尊嚴，大陸再強大，「只能剝奪我們的生命與自由，但絕對粉碎不了我們的尊嚴」。李凈瑜又表示，絕不跟強權哀求，「我必須戰鬥下去，我不會讓我先生為獲得自由而失去尊嚴，像狗一樣活未來的一生」。

都已經係中國人喇，仲講咩自袖呀

好人好姐上大陸

非法逮捕都可以用族裔去合理化

你個腦係咪核裂變阿